美禁國民遊北韓 違者被取消護照

美禁國民遊北韓 違者被取消護照

【星島日報報道】經營西方旅客到北韓旅遊的兩家最大旅行社周五表示，去年被北韓囚禁的美國青年學生瓦姆比爾上月獲釋返美死亡後，美國政府將於下周宣布禁止美國公民前往北韓旅遊，禁令在八月底開始實施。

總部設在中國，承辦北韓線旅遊的青年先鋒旅行社（Young Pioneer Tours）及高麗旅行社（Koryo Tours）表示，他們分別接到代表美國處理北韓外交事務的瑞典駐平壤大使館的電話通知，表示美國將在下周四宣布禁止美國公民前往北韓旅遊，這項禁令有三十天寬限期，在八月底開始實施。目前不清楚這項禁令是否影響前往北韓從事人道及教育工作的美國人。

青年先鋒旅行社表示，違反禁令的美國公民，將被美國當局取消其旅遊護照。該旅行社的負責人貝亞表示，瑞典大使館正試圖調查目前還有多少名美國人在北韓，呼籲他們馬上離開北韓。他表示美國旅遊禁令的三十天寬限期，就是要讓目前在北韓的美國遊客和人道工作者離開。

青年先鋒旅行社曾接辦美國維珍尼亞大學青年瓦姆比爾（Otto Warmbier，見圖）赴北韓的行程，瓦姆比爾去年一月在北韓旅遊時，因被指企圖竊取酒店房間內的政治宣傳海報被捕，控以顛覆國家的罪名，去年三月判苦工監十五年。北韓今年六月釋放昏迷中的瓦姆比爾返美，他在返美數天後過世，終年二十二歲。該旅行社在瓦姆比爾死亡後已宣布停止再組織美國遊客前往北韓。高麗旅行社則表示，他們仍會承辦美國人到北韓旅遊，直至旅遊禁令實施為止。北韓在一○年起放寬美國人到北韓旅遊。

美國兩名國會議員在五月提出北韓旅遊限制議案，以截斷北韓的外匯收入來源。國務院一名高級官員上月表示，國務卿蒂勒森四月起考慮禁止美國公民到北韓旅遊，他在瓦姆比爾死亡後加快推動此事。據報目前仍有三名美國公民在北韓被扣留，美國過去指北韓扣留美國公民，作為核武計畫談判的籌碼。

9月後會唔會開波?

岩呀
入境比金仔捉撚住 又要政府救
左膠一味大叫自由 專去埋d19地方 戰亂呀北韓呀

諗深D，點解要禁先，開打先兆